黃之鋒列名人 中學遭狙擊撤教材

黃之鋒列名人 中學遭狙擊撤教材

基督教女青年會丘佐榮中學

【本報訊】國家機器伸手進入中學校園，迫使學校向政治壓力低頭撤回教材。基督教女青年會丘佐榮中學一份以香港眾志秘書長黃之鋒為「名人示例」的中文科校本教材，日前開始在網上流傳後，連日來遭到《人民日報》、《大公報》和《文匯報》等批評。《蘋果》獲悉，校方最終以教材有不合適之處為由，決定需要回收審視和跟進。

相關新聞：倘不作非法用途沒違令

學生質疑「點解把尺唔同咗」

涉事教材是丘佐榮中學的中文科校本參考資料《中華傳統美德格言及名人示例》，在「求新」單元列舉黃之鋒為例子，提及他在2012年組織反國民教育示威遊行，「當時以中學生的身份，表現出過人的口才和應對，獲市民大讚，一夜成名」。資料又提及他在2014年佔領中環期間備受注目，同年登上《時代雜誌》封面而聞名國際。

教材在多個建制派facebook專頁流傳後，遭《文匯報》不點名狠批「扭曲華文化」，《人民日報》亦在微博發文，以此教材為例指「香港教育的病該治」。其後《大公報》再點名炮轟該份「通識教材」（實為中文教材）「顛倒黑白洗腦」。

據悉，校方周一曾發家長信解釋，指教材引用黃之鋒是因為近年不少學生測考時引用他作例子，故收錄資料給學生參考，有關資料已是數年前的內容，「就近期變化未能妥善更新，校方會檢視教材和作跟進」。惟翌日該校遭點名批評後，即再發家長信，表示經審視後，認為有關參考資料有不合適之處，「決定需要回收作詳細審視，嚴謹跟進」。

有該校學生向《蘋果》表示，曾做過校內問卷調查，獲300名同學回應，47.8%認為是傳媒將政治帶入校園，32%認為是教育局，只有1.1%認為是老師。

該學生不認同將黃之鋒放在教材中便是將政治帶入校園，又指過去不少考生都將黃之鋒作為說話卷和寫作卷的人物示例，考評局亦接受，「點解去到今次，把尺就唔同咗呢？」

教育局回覆《蘋果》查詢時表示，局方得知學校認為有關參考資料有不合適之處，並已回收教材作詳細審視，局方會繼續嚴肅跟進。發言人重申不應將政治帶入校園，強調學校編寫教材應配合課程的宗旨和目標，引用的資料應正確、內容應完整、立論應持平及具理據，選取人物或史實亦不能偏離課程的宗旨和目標。

■記者鄧力行、鍾家寶

上一則
上一則
憂常識書不符現實 小學棄教警題材

下一則
下一則
泛民去信李家超 轟警侮辱段崇智

倘不作非法用途沒違令
Telegram非絕對安全
美議員轟京操控選舉主任
紐約網民眾籌買物資助前線
入境處收緊婚姻及出生查冊
高院延長禁令阻滋擾警宿舍
黃之鋒：馬太唔想做DQ刀手
民主派指蔡亮非「左到甩肺」
挑戰何君堯 盧俊宇遭恐嚇
維景葉子祈擺街站遇襲
民建聯涉冒區議員拉票
外交部官網突刪挺林鄭言論
和你返工返學 抗爭變日常
學界游泳賽 人鏈抗打壓
中大練武班 教逃亡技巧
守護市民 醫護今遮打反警暴
巡遊重慶 朋友，你好嘢！
大選後赴台 管浩鳴：同佳一併考慮
聘台星級律師 埋單料511萬
管浩鳴候選港島教區繼承主教
台北公園「太子站」供獻花
前線傷者3,000 醫生隔空療傷
毒性強 中者火燙 警拒公佈藍水成份
華星冰室：譚詠麟非股東
龍門冰室續排長龍
網民制裁藍店 餐飲生意跌35%
遊日陸客塗改繪馬「願榮光歸中國」
國泰客量跌 送機票益員工
憂常識書不符現實 小學棄教警題材
泛民去信李家超 轟警侮辱段崇智
街頭藝人唱《榮光》遭警推撞
打護牆義工13拳 司機囚5月半
7.21恐襲案 飛天南撤宵禁令
推事主頭撼牆 撕紙男判社服
食環工葵涌清牆 10警戒備
陳帆稱勿將政治強加港鐵
盧偉聰申請 法庭頒臨時令禁起警察及家屬底大狀指範圍太闊 記協斥損知情權